胡國興指解決棕地問題 視乎政府是否有決心收回發展

【星島日報報道】行政長官參選人胡國興在社交網站貼文表示，要解決棕地問題，最重要是政府掌握的資料是否公開透明，及公平公正有決心地收回棕地重新規劃發展。
胡國興表示，昨日與棕地研究專家、工程界選委黎廣德見面，談論了棕地問題。胡國興指若當選特首，會建立公開的棕地資料庫資訊平台，並依法逐步取回棕地發展，包括非法霸佔、違法作業破壞環境、 短期租約到期及私人擁有的可合理賠償。
除了收回的棕地興建公屋、居屋外，亦會興建港人首置住屋和合作社房屋等不作炒賣的實用住屋 (affordable housing)，解決港人住屋需要，讓年輕家庭擁有安樂窩，鼓勵他們無後顧之憂下發展事業。
另外三名參選人包括林鄭月娥、曾俊華早上分別都有活動，葉劉淑儀則在傍晚亦有活動。